%@Titre: Polynésie (Sept.) -- 2004
On considère l'expression $A=\dfrac{9\,009}{10\,395}-\dfrac25\times\dfrac32$.
\begin{myenumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Déterminer le PGCD de 9\,009 et 10\,395.
\item Expliquer comment rendre irréductible la fraction $\dfrac{9\,009}{10\,395}$.
\item En déduire que l'écriture simplifiée de $\dfrac{9\,009}{10\,395}$ est $\dfrac{13}{15}$.
\end{enumerate}
\item Calculer $A$ en donnant le détail des calculs ; on donnera le résultat sous 
la forme d'une fraction irréductible.
\end{myenumerate}